<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zgclerk.github.io/</id>
    <title>月良躺平博</title>
    <updated>2022-11-18T05:28:14.702Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zgclerk.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://zgclerk.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>即便你是一个美好善良的人，也必须得有态度有腔调，你可以永远用不到它们，但必须使这些完整起来。这样，以互补的方式，始终呈现给世界两种状态，即：得体的优雅以及适当的锋芒。 ​​​</subtitle>
    <logo>https://zgclerk.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zgclerk.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 月良躺平博</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喔！世界人口都80亿啦]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/wo-shi-jie-ren-kou-du-80-yi-la/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/wo-shi-jie-ren-kou-du-80-yi-la/">
        </link>
        <updated>2022-11-18T05:18:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>喔！儿子，世界人口80亿了，你知道它对我们来说意味着什么吗？</p>
<p>2022年11月15日，世界总人口数突破80亿大关在互联网上掀起了一层波澜，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯说：”这是一个值得我们共同庆祝人类进步和多样性的历史里程碑，同时也是意识到我们人类对地球负有共同责任的时刻。“联合国将全球人口增长的原因归功于人类科技的发展，特别是医疗卫生领域的进步大幅度提高了人类的寿命。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>喔！儿子，世界人口80亿了，你知道它对我们来说意味着什么吗？</p>
<p>2022年11月15日，世界总人口数突破80亿大关在互联网上掀起了一层波澜，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯说：”这是一个值得我们共同庆祝人类进步和多样性的历史里程碑，同时也是意识到我们人类对地球负有共同责任的时刻。“联合国将全球人口增长的原因归功于人类科技的发展，特别是医疗卫生领域的进步大幅度提高了人类的寿命。</p>
<!-- more -->
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668748754764.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>而就在60年前的1960年（当时的中国处于文革发动之前，你的爷爷奶奶十几岁的时候）世界总人口还只有30亿，在你出生的2011年，世界总人口已经达到了70亿，现在可以预测，世界总人口数会在2037年左右达到90亿，并且最迟在2080年突破100亿大关。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668748791434.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>你知道中国目前是全球人口最多的国家，但是明年（2023年），印度将超过中国，成为人口第一大国，你看下面这张世界前10人口大国的图表，其实这十个国家里面啊，印度和巴基斯坦曾经是一个国家，只是后来他们分裂了，史称“印巴分治”，这个时间点是1948年，就在咱们新中国建立之前；还有啊，咱们经常说中国人多，哪儿哪儿都是人，但你如果仔细对照世界地图一看会发现，这里面巴基斯坦、尼日利亚、墨西哥国土面积都很小啊，最夸张的就是孟加拉国，那么一点点地方竟然挤了1.7亿的人口，和他们比起来，咱们中国这么大面积也才14.5亿人口，真算不上挤的哈。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668748810565.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>那人口增长对我们（人类）来说意味着什么呢？</p>
<p>首先，它会促进未来经济的发展，因为新生人口未来会为各国劳动力市场注入新鲜血液，劳动力人口的增长意味着生产成本的降低，就会带动贸易经济的增长。</p>
<p>但是人口增长也是一把双刃剑，除了经济效益之外，也会带来一系列负面影响，包括你最近几年经常听说的一个词——人口老龄化，解释什么是人口老龄化得从人口出生说起。</p>
<p>新中国在1949年建立之后，一共产生了三次婴儿潮。</p>
<p>第一次婴儿潮是1949-1959年，基本就是你爷爷奶奶那一代人，当时中国实行鼓励生育的政策，那时一个家庭四五个孩子很正常，人口增长率将近300%，但是当时中国人口只有4亿，基数小，所以这次婴儿潮，人口的绝对数量并不大。</p>
<p>第二次婴儿潮是1962-1973年，高峰出现在1965年，是整个中国历史上出生人口最多的主力婴儿潮，十年全国共出生近2.6亿人，占当时总人口数约20%，这一代人比你父母基本大十岁左右。</p>
<p>第三次婴儿潮是1983年-1990年，这时候第二次婴儿潮的出生人口逐步成家立业进入生育年龄，产生了第三次婴儿潮。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668748865143.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>那么，最大的一波婴儿潮是1962-1973年之间的第二次婴儿潮，这次婴儿潮出生的人口到了现在2022年，最早的就有60岁了，他们开始进入老年人生了，一个社会，老年人比例超过了正常比例，我们就把这种社会现象称之为“人口老龄化”，人口老龄化会对社会的医疗和财政体系带来很大的压力，以日本为例，用于75岁以上居民的医疗费用是74岁以下居民的4.5倍。</p>
<p>人口增长还会带来资源短缺问题，据世界粮农组织在2019年的统计，非洲的饥饿人口达到约2亿5700万人，平均每五个非洲人当中就有一人没有足够的粮食。如果非洲人口的爆炸式增长在解决贫困和饥饿问题前无法放缓，那么饥饿问题还会继续恶化。</p>
<p>而且人口增长会占用更多的土地资源用于居住和配套设施，绿地面积自然随之缩小，打破本就脆弱的环境承受力，据联合国粮农组织统计，1990年至2020年这三十年间，每年全世界约有470万至780万公顷的自然林地被摧毁用于资源消耗和土地建设。</p>
<p>那么好了，看到这里你会问，我了解这些有什么用？</p>
<p>嗯......其实爸爸给你说这些，是想让你的视野从课堂上的书本，移向更广阔的世界，是想让你知道，学习就是为了扩充人的视野，不要把学习仅仅局限于你们的课本，那会让你的学习逐渐的走入死胡同，久而久之会失去对学习的兴趣。学习应该是以点带面的展开，发现一个有兴趣的点，然后围绕着这个点建立我们的知识体系，例如从“全球人口达80亿”这么一个点，我们自然而然就会联想到曾经全球人口是多少？世界其他国家人口都是多少？中国目前人口现状是怎样的？人口多了会带来哪些好的和不好的影响？等等一系列问题，为了回答自己内心的这些疑问，我们就会主动地自己查资料自己整理，这个过程，知识就会内化成自己的知识，这就是学习的过程。其实爸爸在写这篇文章的时候，也一直是开着Search，边写边发现很多让我都很吃惊的数据，只是限于篇幅，不能统统整理到文章里面来呢！不信你自己查查上面的“印巴分治”看？那信息量大着呢。</p>
<p>还有就是爸爸希望你能渐渐的明白，学习是一个终身的事情，它是我们生活的一部分，我们在头脑里不要将学习拘泥于“学校的教育”、“老师的灌输”、“父母的训诫”，<strong>学习就是“搞明白我们感兴趣的事情”</strong>，我们千万不能把我们在学校以外，课本以外看到的有趣的事情就不认为是学习，其实啊，那些“兴趣”才是我们学习的乐趣所在。</p>
<p>还有啊，你平常不是总感觉作文没题材可写吗？其实在爸爸看来啊，我的题材多的根本没时间写，你看看爸爸的文档里面，一大堆的列了标题但没有时间写的文章。你可能还没办法理解为什么爸爸总是在给你说写作的重要性，其实写作啊，是学习最简单高效的方法，当你对一件事情感兴趣，你尝试着将自己的疑问一条条的列出来，自己查资料一条条的解答，并最终通过<strong>写作</strong>整理出来，这个过程，你不仅能体会到无限的乐趣，而且只需这么一次，这些知识就内化成了你自己的知识，哪里需要那些死记硬背啊！更何况孰能生巧，你慢慢写的多了，脑子里的信息量就大了，想写个东西，真的就是手到擒来，随手一下，就是几千个字出来了，你看，我这篇文章已经2100多个字了，其实很多想写的都还不敢写呢！</p>
<p>最后啊，我希望我儿子能建立一个更广阔的的视野，看问题要从更高的角度，你看上文里提到人口增长会对我们产生哪些影响的时候，我专门给“我们”加了个范围——人类，当你的视野跳出你的学校、你的家庭、你的城市、你的国家的时候，你会发现一个截然不同的意识世界，你的大脑会被充分的打开，你会发现我们这个世界多么的有趣，多么的好玩儿，你会自然而然的接触到各种不同的思想碰撞，在理解了这些碰撞之后，你的思想就不会那么狭隘、那么极端，进而会看到更大更广阔的的世界，发现更多的乐趣。</p>
<p>嗯嗯......今天就写这么多吧，爸爸给你写这些啊，主要就是想让你知道，你可以站在爸爸的肩膀上看这个世界，就是想让你明白，任何事情啊，要看我们从哪个层面来看待，就像爸爸前几天给你说的，当你有困惑的时候，你感觉不开心的时候，要学会发掘自己的这种感受，并且将这种感受设法表达出来，这也是人生很重要的一种技能呢，谁说学习是件痛苦的事情？人生是场马拉松，你的人生才刚刚开始呢！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的少年世界观]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/zi-wo-ren-zhi-pian-zhi-wo-de-shao-nian-shi-jie-guan/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/zi-wo-ren-zhi-pian-zhi-wo-de-shao-nian-shi-jie-guan/">
        </link>
        <updated>2022-11-15T03:03:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我今年45岁，这其中有21年，我生活在长沙。我的父亲是湖南邵东人，他96年9月复原离开了从军33年的部队后，将户口转回了老家，那之后不久，我父母就离婚了，但由于离婚是在复原之后，所以在办理复原的时候，我母亲的户口就跟随我的父亲，也一同被签回了湖南邵东。从那之后，我的生命开始和湖南这片土地产生了复杂的难以描绘的联系。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我今年45岁，这其中有21年，我生活在长沙。我的父亲是湖南邵东人，他96年9月复原离开了从军33年的部队后，将户口转回了老家，那之后不久，我父母就离婚了，但由于离婚是在复原之后，所以在办理复原的时候，我母亲的户口就跟随我的父亲，也一同被签回了湖南邵东。从那之后，我的生命开始和湖南这片土地产生了复杂的难以描绘的联系。</p>
<!-- more -->
<p>我的母亲籍贯是河南安阳，也是军人，也是在96年和我父亲一起复的原，是的，我的父母都是军人，我的父亲是外科军医，参加过抗美援越，是那种我们在电视上常看到，在战场简陋的帐篷里要想尽办法将抬进来的血肉模糊的士兵救活的那种人，我的母亲是技师，这是一个类似护士，似乎层级又比护士稍高那么一点的职务，主要的工作，是给那些被我父亲救活了的士兵，进行康复训练的。当然，这是我的臆想，事实上，我的父母并没有一同上过战场，我的父亲确实参加过抗美援越，但那时候我的母亲应该还是湖北的一名入伍不久的小战士。</p>
<p>还有我的外公，他在我的内心是神一般的存在，他是我这辈子认识的最大的官，是的，他是一名高干，老红军，解放前一直在延安，而且就在党中央周围，属于中央警卫团，是罗荣桓将军的警卫员，解放后在武汉军区，林彪的1号命令前，是武汉军区营房部的副部长。他是我青少年所认知的人里面，身上故事最多的人，我的母亲时常会给我说起她小时候我外公回家的样子，有专车，有警卫，家里住的是老租界的洋房，大通间，大平层，全实木的地板，高大的落地窗，每天伴着江船的汽鸣声起床，房间里走起来嘎嘎的带着回响。很多年后，我们回到武汉，故地重游，去寻找我外公当年的住所时候发现，那里现在被改造成了一家五星级酒店，就在武汉关码头，毛主席像的对面。</p>
<p>是的，我的少年时期就是在这样的环境里成长起来的，一边是我父母的军队大院，另一边是我外公的军区干休所。所以在我成长的记忆里，很少和”地方”上的家庭有什么往来，我父母大院的孩子，基本都是双军人家庭，很少的孩子是父母只有一个是军人的，小时候似乎隐隐约约的感觉和他们之间会有一层距离，我外公的干休所里的孩子就更厉害了，大部分孩子的爷爷都是老红军，老干部，老司令员，老政委，孩子们开口闭口就是四野二野的，要知道我一个“外孙”，当年都傲娇成那样，同龄的小伙伴很多都是“亲孙子”、“长孙”，你可以想象的出，那得傲娇成啥样。</p>
<p>后来我的人生里，和朋友聊天会时常听说大家成长中穷困的经历，有些甚至比我小七八岁的人小时候生活也那么穷困，会令我无比惊讶。是的，你看到了，我的父母是双军人，在我年少的时候，军人的收入虽然和现在不能比，但和很多”地方“家庭比起来，那的确算是殷实的，再加上我的外公，他虽然已经退休，但我党为这些老革命老干部提供的后勤服务，家属们多多少少都能享受得到，所以我的少年世界观里，没有财富观这件事儿。</p>
<p>说实话，我的父亲在我人生中扮演的角色很弱小，我的少年世界观，更多的是受我外公和我母亲的影响。<br>
我觉得我外公那一代老红军，身上有很多我们当代社会理解不了的东西，甚至现在我们会认为那是些理想化的东西，但这些当代社会被认为理想化的东西，却深深的影响了我。在我的少年世界观里，“人民”和“苦难”似乎是一种无需思索的必然组合，我要赶快长大，要把人民从苦难中解救出来，这就是少年时期头脑里我的未来，哈哈哈哈，是的，写到这里我和你一样，默默地笑了，我们现在投身社会，最重要的事情难道不是赚钱吗？</p>
<p>但对我来说，真的不是。直到大学毕业，我还是一个头脑单纯、理想化到全身升腾着傻气的青年人。至于说我的母亲，嗯。。。我要怎么说呢？我觉得我的母亲是一个思维非常碎片化的人，她从小优越生活养成的生活习惯，自然而然的遗传给了我，同时我母亲的头脑里，有着对中国军人，近乎神圣的推崇，这种精神自然而然也影响了我的少年世界观，不过，她并没有影响我成为一名军人，她只是影响我崇拜军人，这种崇拜，是无需思考的，是流淌于血液中，根本不带怀疑的！</p>
<p>直到我成年后，从新闻里看到，原来高级军官是可以这么富有的时候。。。。。是啊，现在看来，我的少年世界观实在是具有喜感，以至于成年后的我，始终的处于这种理想化和社会现实的碰撞之中。</p>
<p>大学后来到湖南，算是我和“中国社会”真正接触的开始，我觉得湖南和我从小长大的河南，是完全不同的两种社会，最简单，人与人比较起来，河南人更加憨厚老实，而湖南人更加现实功利，嗯，没有任何恶意，至少大部分时候我是这种感觉，从这时期开始，我的世界观不时传来啪啪打脸的回响声。。。</p>
<p>我不知该如何形容我和这个社会之间存在的那种冲突，我青少年形成的那种理想主义世界观，似乎把我变成了一个和这个社会格格不入的人，当身边的人们为了物欲殚精竭虑的时候，我对此全无感知，每当朋友聚会，茶局饭局，人们大谈如何赚钱、商业机会的时候，每次场面我都是无言以对，或者我一开口，话局便极速冷场，人们两眼一闭面如死灰，没人愿意再接我的话茬。</p>
<p>有次一个朋友向我引见同小区里的一位大佬，他略带吹捧的介绍这位朋友是我们小区最大的房东，我心里就在思索什么叫“最大的房东”？原来大佬在我们这一期就拥有四十几套房子，在其他的几期以及市里其他楼盘，也拥有数量可观的房产，言语间自然已是快意人生，财富自由，女人自由，一切自由的成功人士。后来坐下来聊天，我了解到，他竟然只长我一岁，便追问他是如何获得如此巨量的财富，他告诉我说，他大二的时候就和同学打赌，预测北京的房子将会大幅升值，他要靠倒腾房子成为富豪。</p>
<p>这故事听着真是对我的世界观啪啪的打脸，他大二的时候我大一，那是95年，我18岁，刚进入大学，我单纯的大脑仅能达到的思维边界，就是我来到了外公曾经创立辉煌的英雄城市，而这个城市所特有的那种浓缩于我母亲言语中的各种生活细节，还静待着我傲娇地去慢慢体会，而他，这位仅大我一岁，严格来说只几个月的青年人，就已经具备财富观，并开始盘算如何通过支撑未来中国经济最大的支柱——房地产行业的致富机会了。</p>
<p>作为一名湖南农村成长起来的乡里阿子，他从大学期间就这么开始想方设法的倒腾房子，直到成就亿万身家。</p>
<p>哎，这在我的世界观里，是不是太“俗”了一点？其实这在我20余年的长沙生活中，几乎是时时刻刻都会串出来的冲撞感，我从最初对财富观的全无感知，慢慢到略有触动，到现在我也会心生羡慕。</p>
<p>但是现在，我似乎感觉这一切领悟，都来得晚了点。</p>
<p>这让我想起“元四家”之一的倪瓒，倪瓒的少年时期也是家道殷实，所以养成了他“名垂千史”的“重度洁癖”，当然，也养成了他“视一切皆为俗物”，“只傍清水不染尘”的孤傲性格，但人家才华横溢呀，虽后来家道中落，却依然我行我素，仍能终成大家。我有时候也时常会这样安慰自己，心想自己坚持坚持，或许也能终成某家，但回头一想自己都笑了，自己何来别人那轻世傲物的才华？</p>
<p>有时候我不知道要怎样描述我成长的这个平行世界，到底是因为我财富观形成的太晚，还是湖南这方水土养育出来的人都开智的太早，而其实我的财富观只是形成的有一点迟缓而已？</p>
<p>我的少年世界观似乎离生活太过遥远，那个时代人人追求的那些宏大伟愿，在这个时代都已经成为过时黄花，而我这么多年却还一直陷在自己的少年世界里从未出来。</p>
<p>但面对着生活里时时刻刻呈于面前的物欲需求，面对着自己所爱之人承受清苦生活的内心愧疚，眼见着卑劣之人口蜜腹剑却堆金叠玉，也时常会对自己有一种恨其不争的怨恨感。</p>
<p>但即便是把自己从少年起就扒拉开分析一遍，又能改变什么呢？一个人青少年时期形成的世界观，缺失的可能就会永远缺失下去，靠后天再去补，是补不回来的。每个人的少年世界观，都或多或少会有些遗憾，人生又何尝不是如此？那些不能发在朋友圈，以及无法与朋友和妈妈诉说的，那些默不作声却暗自消化的各种情绪，才是我们真正的生活。</p>
<p>其实我把这些心里的话写出来，就是想释放出来，希望借助释放，释然曾经的过往，过去的终究已经过去了，一个人成熟的再晚，也终需成熟起来，我虽然不能给所爱之人带来荣华富贵，但我能给他们带来知识和快乐，也不枉此生啊！活好当下，脚踏实地，不畏困难，不贪慕虚荣，开开心心的过好每一天，就是最大的财富。</p>
<p><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668481619656.jpg" alt="" title="我和我的外公" loading="lazy">我和我的外公<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668481637771.jpg" alt="" title="我父亲、外公、外婆、两位阿姨和我" loading="lazy">我父亲、外公、外婆、两位阿姨和我<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668481943685.jpg" alt="" title="外公、外婆、我舅舅的孩子和我在我外公院子里" loading="lazy">外公、外婆、我舅舅的孩子和我在我外公院子里<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668482030536.jpg" alt="" title="我母亲所在驻地医院" loading="lazy">我母亲所在驻地医院<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668482074632.jpg" alt="" title="我母亲科室" loading="lazy">我母亲科室<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1668482101179.jpg" alt="" title="我的父亲母亲" loading="lazy">我的父亲母亲</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中央政治局常委职务职权懒人包]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/zhong-yang-zheng-zhi-ju-chang-wei-zhi-wu-zhi-quan-lan-ren-bao/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/zhong-yang-zheng-zhi-ju-chang-wei-zhi-wu-zhi-quan-lan-ren-bao/">
        </link>
        <updated>2022-11-02T15:06:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>全世界的疑问都已经解开，中国进入一个无人可以预测的历史时期，排名第二的原上海市委书记李强将在明年3月接替李克强出任总理，排名第三的赵乐际将接替栗战书出任全国人大委员长，排名第四的王沪宁将接替汪洋出任全国政协主席，排名第五的蔡奇接替王沪宁主管党务，排名第六的丁薛祥将接替韩正出任副总理，排名第七的李希已出任中央纪委书记。中央政治局这六个人，具体能为党的核心贡献怎样的力量？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>全世界的疑问都已经解开，中国进入一个无人可以预测的历史时期，排名第二的原上海市委书记李强将在明年3月接替李克强出任总理，排名第三的赵乐际将接替栗战书出任全国人大委员长，排名第四的王沪宁将接替汪洋出任全国政协主席，排名第五的蔡奇接替王沪宁主管党务，排名第六的丁薛祥将接替韩正出任副总理，排名第七的李希已出任中央纪委书记。中央政治局这六个人，具体能为党的核心贡献怎样的力量？</p>
<!-- more -->
<h2 id="国务院总理-副总理">国务院总理、副总理</h2>
<p>中华人民共和国国务院总理，简称国务院总理、总理，是中华人民共和国最高国家行政机关国务院的首长，是国家的最高行政长官，对外作为政府首脑代表中华人民共和国政府。国务院总理全面领导国务院的工作，召集和主持国务院常务会议和国务院全体会议，可以签署和公布国务院令。其职权主要来源于宪法以及《国务院组织法》赋予其的权力。</p>
<p>中华人民共和国的政体是人民代表大会制度，国务院即中央人民政府，直接向全国人民代表大会及其常务委员会负责。国务院总理每届任期为五年，1982年后宪法规定连续任职不得超过两届。</p>
<p>程序上，国务院总理由国家主席提名，交由全国人民代表大会全体投票通过，再由国家主席根据全国人大的决定任命。<br>
只有全国人民代表大会全体会议有权力罢免国务院总理。国家主席根据全国人民代表大会的决定，免去总理的职务。<br>
文化大革命期间的《七五宪法》和《七八宪法》废除了国家主席的职位，改由中国共产党中央委员会提名总理的人选。</p>
<h2 id="全国人大委员长">全国人大委员长</h2>
<p>全国人民代表大会常务委员会委员长，简称全国人大常委会委员长，是中华人民共和国最高国家权力机关全国人民代表大会的常设机构全国人民代表大会常务委员会的组成人员之一，位列国家级正职党和国家领导人，地位相当于其它一院制国家的国会议长。在国家主席废除时期，委员长曾经行使部分国家元首职权。</p>
<p>委员长和全国人民代表大会的任期相同，每届任期五年（1954年宪法每届任期四年）。1982年宪法第六十六条规定，“委员长、副委员长连续任职不得超过两届”。自1993年乔石当选全国人大常委会委员长起，委员长一直由中国共产党中央政治局常务委员会委员担任。吴邦国是文革结束后，唯一连任两届的委员长。</p>
<p>在中华人民共和国主席、副主席都缺位的时候，由全国人民代表大会补选；在补选以前，由全国人民代表大会常务委员会委员长暂时代理主席职位。</p>
<h2 id="全国政协主席">全国政协主席</h2>
<p>目前，全国政协会议一般在每年3月召开。全国政协会议闭会时，则由其产生的中国人民政治协商会议全国委员会常务委员会（324人）代为行使其大部分职权。全国政协及其常务委员会在中国国内是地位仅次于中共中央、全国人大常委会、国务院的机构，在对外交往上也承担与各国政党领袖和各界人士交流沟通的角色。同时，每年基本在同期召开的全国政协会议还与全国人大会议并称为“全国两会”。</p>
<h2 id="党务">党务</h2>
<p>党务工作的基本业务主要大类有：党委班子建设、基层党组织建设、党员队伍建设。</p>
<h2 id="中央纪委书记">中央纪委书记</h2>
<p>中国共产党中央纪律检查委员会负责维护《中国共产党章程》和其他党内法规，检查党的路线方针政策和决议执行情况，对党员领导干部行使权力进行监督，维护宪法法律，对公职人员依法履职、秉公用权、廉洁从政以及道德操守情况进行监督检查，对涉嫌职务违法和职务犯罪的行为进行调查并作出政务处分决定，对履行职责不力、失职失责的领导人员进行问责，负责组织协调党风廉政建设和反腐败宣传等。中央纪委实行书记负责制。</p>
<h2 id="中共中央政治局">中共中央政治局</h2>
<p>《中国共产党章程》规定中央政治局和它的常务委员会在中央委员会全体会议闭会期间行使中央委员会的职权。虽然并未单独规定常委会的职权，但基于《中华人民共和国宪法》规定中国共产党领导国家，而党的中央委员会是党的最高领导机关，因此中央政治局及其常务委员会，是领导中国共产党与中华人民共和国具有最高权力的日常机构，是党和国家的双重权力核心，其成员包括党、政、军等各方面的最高负责人。政治局常委的任期没有限制，但年龄可能是非明文的因素之一。</p>
<p>2017年中共十九大之后，中共中央政治局全体委员和常委都要向中共中央总书记述职。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自我分析]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/zi-wo-fen-xi/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/zi-wo-fen-xi/">
        </link>
        <updated>2022-10-31T19:36:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>其实从我经营公司的第一天起，自己内心就隐隐约约有种感觉，在做的事情和我所学的专业，似乎不那么匹配，但我一直又找不到具体是怎样的不匹配，这之间，我经历过一次转型，从一个商场的经销商转型为一个网店的经营者，这次转变并没有强烈的思想指向，只是时代的变化和内心自然而然的驱使，不过这一步走过之后，感觉做的事情和自己内心，似乎近了那么一点。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实从我经营公司的第一天起，自己内心就隐隐约约有种感觉，在做的事情和我所学的专业，似乎不那么匹配，但我一直又找不到具体是怎样的不匹配，这之间，我经历过一次转型，从一个商场的经销商转型为一个网店的经营者，这次转变并没有强烈的思想指向，只是时代的变化和内心自然而然的驱使，不过这一步走过之后，感觉做的事情和自己内心，似乎近了那么一点。</p>
<!-- more -->
<p>但我整个人其实还是处于一种混沌状态，虽然经营网店和我所学专业已经比较贴近，但其实事情背后的逻辑是不同的。我原本经营的网店，背后所依的逻辑是对生活产品的需求，例如要经营某个品类，就要在这个品类下做深耕，去发掘更好更具性价比的产品，这种深耕是需要对品类持有兴趣，否则心不在这上面，是不可能钻研深入的。而我所学的CS专业，背后所依的逻辑是科技的发展，是一种依靠人类智慧拉动的技术变化，它关注的点，是头脑，甚至是全球范围内更聪明的头脑。</p>
<p>所以这两件事，背后的逻辑，其实是不一样的，这也就解释了为什么我经营的网店，越走越迷茫，这两个事情的表现形态差不多，但背后的驱动力不同，这就是为什么最近这么多年来，我整个人一直处于一种欲做还休、左右为难的状态里。</p>
<h2 id="发掘内心底层诉求">发掘内心底层诉求</h2>
<p>最近感觉思路越来越清晰了，这些年来，其实我一直在找的不是某个零售品行业，无论选择哪个零售品行业从事销售，都和我年轻时选择“计算机科学与技术”这个专业的初衷不完全匹配，我心底真正感兴趣的，是计算机科学技术在商业活动中的运用，是怎样通过科技手段为商业活动带来变革，是让自己具实的成为传统企业和科学技术手段之间的桥梁。</p>
<p>科技手段的进步，带来的不是某一个点的提升，而是普遍性的提升，它也不是单靠在某一个点上拼命用力就可以的，它靠的是一套科学的方法，当这套方法运用上以后，逐日逐月的带来变革，并在一定的时间阶段后，为企业甚至行业带来质的改变。</p>
<h2 id="怎样确定核心产品">怎样确定核心产品</h2>
<p><strong>微盟和有赞</strong><br>
微盟和有赞的产品，理论上来说，在代运营上市公司里应该归属品牌数字化营销版块，这个版块庞杂（所以我们总是会感觉这里有很多机会），但是这个版块难以标准化，尤其是对于能创造营收的大型项目（这需要为大型企业量身定制），在这个版块里能标准化产品的公司，一般是公众号代运营、小程序商城等基础软件设施，但是仅仅只做公众号或者小程序，对企业来说作用不大，企业需要的，是实实在在的利润，所以这个版块里，我分析合适的做法：是帮助企业开设旗舰店，尤其是天猫旗舰店和抖音旗舰店，在企业的旗舰店建立并有效运营以后，企业才会思考品牌营销能带来的好处，才会走到考虑这个版块的需求来。</p>
<p><strong>店站代运营</strong><br>
对于前文提到的电商代运营行业上市公司来说，他们在发展初期，就是聚焦品牌商家平台店铺代运营获得的成长，虽然现在TP、DP的入驻都已经有了门槛，说明提供店站运营的公司已经很多，但是我个人分析来看，店站代运营还会在一定时期内是代运营行业的最核心营收版块，原因一是合作模式成熟、简单、易考核，开发客户就相对容易，二是因为品牌商的需求任然是商业需求，商业需求的本质就是买卖交换物有所值，对于电商行业来说就是卖掉货为核心要务，网络运营整个大环境中，真正落实到卖货的，还是只有开店，尤其是旗舰店，这么来看的话，国内电商服务的核心，还是要围绕这个版块展开。</p>
<p><strong>参考IT系统集成商</strong><br>
企业不需要知道道理，也不需要知道执行过程，企业需要的知道的，就是“投入”和“收益”。</p>
<p>对于传统企业来说，电子商务是一个需要专业技能的事情，网络社会如此丰富，哪些该做？哪些不该做？企业和学计算机的、学社交媒体的、学电子商务的有着专业领域的差距，就像选择IT系统，我要怎样的配置才能满足使用需求？企业并不知道，所以IT系统集成商就有了生意，电子商务在这方面是一模一样的道理！</p>
<p>关键就在于，从哪里找到突破口？不能让销售团队漫无目的的推产品，要明确一个最核心的产品！我觉得目前来说，就是旗舰店：最火爆的就是抖音旗舰店，最持续有效的就是天猫旗舰店，从这两个作为切入口，就能赢得客户，进而赢得客户后期更多的需求！</p>
<p>我做了一个简单的流程图：<br>
<img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1667245118683.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
方案的定制为什么收费？有很多原因，一是因为有效的方案是要花成本的，时间成本、人力成本，需要有科学的方法，需要编程爬取网络数据；二是收费的方案才会被重视，买家（也就是企业）才会看，才会品。一套方案收费1W~10W不等，甚至更多，要结合企业规模和需求来报价。</p>
<p>为什么会产生咨询费？道理和方案定制是一样的，企业有时候并不需要方案，他们只需要解答内心的疑问，以便自己进行下一步的安排，只需要咨询，咨询的清楚了，企业能下决定了，再设计方案，而对我来说，咨询和方案只是我专业的两种不同表现而已。</p>
<p>当然，咨询了，方案写出来了，企业也可以选择由我来为他们执行方案，那自然而然的，我也就需要出具具体的报价，再往后，都是一样的了，核心要务，就是要在线上把产品卖出去。</p>
<p><strong>卖货和代运营一点不冲突</strong><br>
我原来总是纠结啊，服装行业适合自己吗？食品行业适合自己吗？今天看这个行业，明天看那个行业，怎么都找不到自己想要从事的行业。现在通透了，给我带来乐趣的行业，就是“计算机科学技术”行业，这个行业所作所为，就是为传统行业升级，就是为传统行业带来变革，所以我关心的电子商务方法论、新趋势、新软件，背后的兴趣点就是计算机科学与技术，无论什么行业，我都是用我所在专业的方法来解决问题。</p>
<p>这样一来，卖货和我心底的诉求，就一点都不冲突了，这么多年来，心底总有的那种迷茫，一下子就完全消散了。</p>
<p>自己卖货，卖什么货，归根到底，都是在学习、磨炼、提升自己的专业技能，是在将自己的理论运用到实践，同时还可以平衡经营风险，更可以将自营卖货的手段，运用到为企业提供服务中，这之间不仅没有任何矛盾，而且还互补。</p>
<h2 id="下一步如何实施">下一步如何实施</h2>
<p>解开了心中的郁结，人就找到了方向。</p>
<p>下一步就是具体实施网站建设，我目前就是这个感受，网站能建立起来，内容能完整的清晰地展现，给到别人能看懂，业务就可以开展了，再往后要做的，就两件事，整理报价，设法宣传自己，一切都变的简单了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[届新一年双十一之际再看电商代运营]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/jie-xin-yi-nian-shuang-shi-yi-zhi-ji-zai-kan-dian-shang-dai-yun-ying/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/jie-xin-yi-nian-shuang-shi-yi-zhi-ji-zai-kan-dian-shang-dai-yun-ying/">
        </link>
        <updated>2022-10-30T08:48:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>又到一年双十一，又到了经济一片欣欣向荣之际，各电商平台、代运营和相关行业参与者，大概率又会发布各种增长数据，以提振资本市场和客户群体预期，为来年的合同和营收埋下伏笔。</p>
<p>但我们身有感触啊，2022年的民营经济是真的难，面对网上铺天盖地的增长、爆发、头部，等等.......等等......博人眼球的信息，我们到底应该如何看待？如何思考？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>又到一年双十一，又到了经济一片欣欣向荣之际，各电商平台、代运营和相关行业参与者，大概率又会发布各种增长数据，以提振资本市场和客户群体预期，为来年的合同和营收埋下伏笔。</p>
<p>但我们身有感触啊，2022年的民营经济是真的难，面对网上铺天盖地的增长、爆发、头部，等等.......等等......博人眼球的信息，我们到底应该如何看待？如何思考？</p>
<!-- more -->
<p>在写这篇文章之前其实我是知道的，在中国电商野蛮生长的这十五年时间里，有这么一个行业是在闷声发大财的，这个行业就是电商代运营，加上我十几年一直蛰伏在电商行业，所以自然而然的也会关注，也期望从中能发现机会。</p>
<p>尤其是对即将来临的、未知的2023年，在当下这种线上线下雾里看花的大环境下，电商还有没有机会？对于缺少电商基因的传统行业应如何选择、该不该选择电商代运营？我想，这些疑问恐怕会永远存在，我并不想解答这些问题，只是想把自己的分析和思考，分享出来，并能和更多和我一样有这方面兴趣的朋友共同探讨，算是抛砖引玉吧。</p>
<h2 id="明确定义">明确定义</h2>
<p>“电商代运营”或称“电商服务商”，主要是指帮助一些希望做电商的传统企业开展网上销售，这就需要代运营公司具备网络营销、产品、客服、供应链等全方面的知识，然后可以跟传统企业对销售业绩进行销售分成，其中在代运营过程中传统企业一般还需要支付基础的代运营服务费用。</p>
<p>电商代运营公司的表现形式非常不明显，各式各样，眼花缭乱，传统的来说：从建站、平台开店、推广、数据分析、物流、客服、仓储等领域都有相关的公司涉及，从近些年一些新趋势来说，视频拍摄、微信小程序、网红MCN机构等，也有很多这类公司围绕开展电商业务。</p>
<p>就例如近两年增长比较明显的短视频拍摄业务，很多他们的客户也是以电商销售为目的，所以这类公司往往也声称自己是电商代运营公司（可以承接一部分流量获取的业务），但其实，此类公司只是传统媒介公司的延伸，但是它和传统意义上电商代运营公司之间的界限，确实变得越来越模糊。</p>
<p>总的来说，现阶段（2022年底）很多电商代运营公司都缺少鲜明的行业特色，并且和很多传统行业也在相互渗透，所以我们在查看一些行业数据的时候，还是需要秉持有一个清醒的认识，要在头脑中建立自己的数据模型。</p>
<h2 id="行业现状和分析">行业现状和分析</h2>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1667139708345.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>网经社电子商务研究中心网络零售部主任、高级分析师莫岱青在2022年8月31日接受《新快网》采访时给出的一段评估：<br>
壹网壹创、丽人丽妆、若羽臣、青木股份四家上半年营收总和为31.126亿元，宝尊电商营收41.06亿元。宝尊营收远超四家之和。但整体看这五家公司，其中宝尊电商、丽人丽妆、若羽臣、青木股份都呈现下滑态势，仅壹网壹创增长30%。<br>
电商代运营依赖于电商平台天猫、京东、拼多多等的发展，电商平台的增速放缓对电商代运营产生影响，因此电商代运营商的营收进入一个“瓶颈期”已不可避免。<br>
电商代运营行业基本都面临相同的困难，品牌客户的出走对电商代运营可谓打击。对于一些品牌来说，电商代运营公司赚取了一部分利润。当它占的销售比例越来越大时，品牌也会考虑把鸡蛋放到更多的篮子里面。此前丽人丽妆流失兰蔻、欧莱雅，壹网壹创与百雀羚合作模式降级，诸如此类的事件时有发生。<br>
电商代运营商与客户长期捆绑存在风险，最关键的是，电商代运营并没有形成核心的竞争壁垒，可代替性强，过河拆桥的现象在行业也很常见。对于这些电商代运营来说，应避免过分依赖大客户，需要不断引入新的客户，并且寻找新的出路，比如开发自营品牌、在熟悉领域做投资，等等。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>宝尊电商曾在其2021年年报中提及，其根据品牌合作伙伴的不同需求，拥有***三种业务模式运营业务：经销模式、服务费模式及寄售模式。经销模式主要产生产品销售营收，而其他两个模式则产生服务营收***。第二季度，<em><strong>宝尊电商协助某国际电子品牌***实施其经销网络的数字化转型，品牌***的全国3000余家销售渠道全部完成小程序和京东到家上线，并将在下一阶段上线天猫以及美团平台</strong></em>。近期，宝尊还与一家全球领先的体育器材零售商，签订了共建其数字化运营平台的项目。这一项目代表着宝尊的技术产品化取得阶段性突破。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>丽人丽妆在新平台新品类开拓、自主品牌孵化方面取得更多突破。<em><strong>报告期内公司抖音业务持续保持增长</strong></em>，并先后与趣多多、阿迪达斯洗护、乐扣乐扣等知名品牌达成合作意向，在食品、保鲜盒等领域有所拓展。</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>若羽臣认为，<em><strong>通过股权投资合作的形式，可以破解代运营行业长期存在的品牌流失风险</strong></em>。今年8月，若羽臣投资科技护肤品牌“YOUNGMAY样美”，目前公司已为样美生物提供线上代运营服务，与魔范璐玛开展抖音业务合作。值得一提的是，今年以来若羽臣围绕“科技+消费”的布局思路，整合内外部资源，通过内部孵化、外部投资等方式开展自有品牌建设。上半年其自有品牌实现营收5639.69万元，同比增长156%，占总营收的10.54%，对公司业绩有明显拉动作用。</p>
</blockquote>
<p>从以上信息，我们可以分析出这么几个点：</p>
<ol>
<li>上市电商代运营公示的营收大头都是电商运营服务，更具体的来说是店站运营，就是天猫、京东、拼多多之类平台的站点代运营，其他业务要么占比较小，要么属于新兴业务；</li>
<li>不过随着视频时代的到来，线上流量格局开始发生变化，代运营业务也开始横向显现出多样化，例如视频平台里电商业务开展比较好的是抖音，所以抖店代运营也开始成为一个营收分支进入上市公司财务报表；</li>
<li>理论上来说，宝尊电商提及的近期的业绩增长点应该纳入“品牌数字营销”范畴，我们可以看得出来，即便对于上市公司这种代运营实力企业来说，大部分也没有将这项业务写入中期财报，说明该业务的开展难度还是很大的。</li>
<li>其实投资其他品牌和自建品牌大同小异，这说明电商代运营上市公司也在通过“服务+自营”的模式，平衡企业的运营风险。</li>
<li>上市公司都是各自聚焦于某一个行业或者垂直领域，例如数据智连是母婴营养、消费电子，壹网壹创和丽人丽妆都是化妆品（只是运营模式不同），总的来说，上市公司目前基本是以垂直领域来建立行业内竞争壁垒的；</li>
<li>新客户的获取，是电商代运营企业增加营收的重中之重，在野蛮生长时代，只要不断获取新客户就可以保持企业规模增长，但是当下新客户开发难度加大，所以代运营企业开始增设自营、投资等版块，换句话说，野蛮生长时代店站代运营的钱是最好赚的；</li>
<li>上市公司来看行业净利润参差不齐，抛去战略性亏损的，好的能达到15%，差的还不到1%，经营利润完全取决于企业战略；</li>
<li>品牌方出走深层次的原因是网络运营专业性壁垒逐渐破除，中高级运营人才越来越多，品牌方开始具备了建立完善自营团队的能力，加之随着时代发展，线上销售能力对于企业变得越来越重要，这迫使品牌方需要在企业内部进行组织架构调整，自然而然就会考虑自己建设线上销售部门；</li>
</ol>
<blockquote>
<p>也是网经社，在2021年11月16日发布的快评简报中这样说：<br>
观点一：<em><strong>品牌商对电商代运营需求扩大</strong></em>。网经社电子商务研究中心网络零售部主任、高级分析师莫岱青表示，今天双11大促，从各大电商代运营的战报结果来看，较以往有一定幅度的提升......</p>
</blockquote>
<p>前面的数据和分析都是站在2022年双十一前这个时间节点，但是我们看问题不能只看一个面，我们要将时间线拉长，从更长的时空维度来看问题，结合上面21年评论来看：</p>
<p>22年的评估中悲观情绪会比较明显。但是我个人认为这种悲观还是来源于整体经济环境影响，代运营公司GMV的下滑源于消费者支出减少，这也同时影响了品牌方的合作，因为无论怎么说，合作都是有费用的。但是这些悲观、下滑，不能认为是行业问题，行业需求是稳定的，这个行业是社会分工细化的必然结果，只是行业是被包含在社会环境内的，它脱离不了大环境的影响。</p>
<blockquote>
<p>招股书显示，青木股份成立于2009年，主营业务是为全球知名品牌提供一站式综合电商服务。公司主营业务涵盖***电商销售服务、品牌数字营销、技术解决方案及消费者运营服务三大板块***，具体服务内容包括电商代运营服务、渠道分销、电商渠道零售、品牌数字营销、技术解决方案、消费者运营服务等。</p>
</blockquote>
<p>我们再来拆解一下代运营公司的业务占比：</p>
<ol>
<li>电商销售服务具体表现形式有店站代运营、渠道分销、电商渠道零售（类似丽人丽妆的代理商模式）；</li>
<li>品牌数字营销、技术解决方案具体表现形式有品牌的推广和宣传，例如小红书运营，软文，品牌官网建设，短视频的拍摄和运营等等，这个版块工作表现形式非常多样化，越是大型企业需求越是个性化，但正是因为这种多样化，所以难以规模化，包括技术解决方案方面，也难以形成标准化产品；</li>
<li>消费者运营服务在这三项里面表现最简单，就是CRM，或者现在国内流行的SCRM，换句话说，在国内基本就是围绕微信内部展开运营工作。</li>
<li>显然，这三大业务版块里，电商销售服务是直接可以见结果的，也一定是最容易拉业务的版块，所以收入占比最大这种现状应该还会长期持续。</li>
</ol>
<blockquote>
<p><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1667140507412.png" alt="" loading="lazy"><br>
自研消费者数据中台“数据磨坊”<br>
在行业变化及需求变化背景下，公司借助对行业的理解和技术优势自研消费者数据中台“数据磨坊”，并结合电商平台数据化消费者运营工具——“阿里数据银行”、“阿里策略中心”、“京东数坊”，协助品牌商获取各渠道消费者数据，通过数据融合形成统一的身份识别，并对每位消费者进行标签化分析及数据建模，从而分析消费者消费行为习惯，针对不同消费者量身制定运营和营销策略，最后结合站内外广告投放、内容运营、会员运营等手段进行精准营销。</p>
</blockquote>
<p>当前中台感念比较火爆，其实换句话说就是汇总平台，源于国内互联网流量业态，流量被各种平台垄断生长在各个平台内部，平台之间互不打通，对企业来说增加管理难度，所以中台做的就是将各平台相关数据先集中汇总，然后清洗归类，最后统一管理和应用，理论上来说能适当的减轻企业操作难度，也能在数据层面为企业决策提供一些依据，但这东西怎么说呢？就如7-ELEVEN的CEO铃木敏文在《7-ELEVEN零售圣经》一书中的观点：“数据只是验证你当初的决策是否正确，并不能用来进行决策”，客户运营就像选汽车，自动挡确实好开，加T的确实更科技，但最实用、最耐用的还是原始的手动挡，所以长期来看，相对于整个互联网行业的发展，中台存在的价值度不高，中台内部的操作也简化不到哪里去。</p>
<blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://zgclerk.github.io//post-images/1667140612000.png" alt="" loading="lazy"></figure>
</blockquote>
<p>电商代运营公司的收费模式根据品牌规模有着明显的逻辑，一般只有顶级、销量可预期的品牌才会采取变动服务费（就是提成）的模式，大部分品牌都会采取固定+变动服务费的模式，而且上市公司一般不会接小微规模的企业客户。</p>
<p>品牌数字营销服务是代运营公司业务版块中，业务形态最凌乱，服务产品最难标准化的一个版块，我们来横向对比一下各代运营公司间的模式差异</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th>公司名称</th>
<th>业务名称</th>
<th>服务内容</th>
<th>服务模式</th>
<th>采购模式</th>
<th>盈利模式</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>若羽臣</td>
<td>品牌策划服务</td>
<td>基于品牌方的营销需求，以提升品牌热度为目标而提供的综合性营销服务，该业务以塑造品牌形象、推动品牌传播为目标，同时联动电商平台为品牌电商销售引流。</td>
<td>业务内容包含为客户提供方案策划、创意设计、素材制作、线下活动、媒介采买等一类或多类服务。</td>
<td>主要包括媒介采购和人工，媒介采购主要系根据品牌策划项目需求对外采购媒介。</td>
<td>客户就公司提供的品牌策划服务方案支付服务费。</td>
</tr>
<tr>
<td>丽人丽妆</td>
<td>品牌营销服务</td>
<td>为品牌方提供营销策划及方案执行，以及跨渠道营销推广及分析等服务，从而提高品牌知名度及影响力，实现品牌价值的最大化，提升品牌触达目标客户的机会和营销转化的效率。</td>
<td>根据品牌方提出的营销推广需求，与其沟通服务方案后，完成营销策划及执行落地并反馈营销成果。</td>
<td>包括员工薪酬及服务成本，服务成本主要为开展业务所采购的广告、劳务、运营支出等。</td>
<td>收取的服务费用与发生的人力、营销投入采购等成本及各项费用的差额。</td>
</tr>
<tr>
<td>壹网壹创</td>
<td>内容服务</td>
<td>提供营销策划方案，并把控方案的落地过程，提高品牌目标客户触达和转化效率。</td>
<td>为品牌方提供策划方案，管控执行过程，向其收取服务费。</td>
<td>向供应商采购相关内容营销推广素材的制作以及在相关网络平台推广等服务。</td>
<td>内容服务的服务费收入与服务成本的差额。（包含对外采购的服务成本及人力成本）</td>
</tr>
<tr>
<td>青木股份</td>
<td>品牌数字营销服务</td>
<td>基于品牌商的营销需求，以提升品牌知名度和美誉度为目标而提供的综合性营销服务，包括品牌营销传播策略制定、传播内容创作、大型营销活动的策划及实施、新媒体投放等。</td>
<td>根据品牌商的营销推广需求，完成营销策划及落地执行，并反馈营销成果。</td>
<td>项目服务采购和人工，项目服务采购包括媒介资源、营销内容、KOL/明星资源及服务的采购。</td>
<td>收取的服务费与项目服务采购成本、人力成本的差额。</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>结合以上分析，我浅薄的发表一点我的看法：</p>
<ol>
<li>行业正在经历洗牌期，原因是以上市公司为例，品牌数字营销、客户运营这两大版块相较电商销售服务版块，后者业务相对容易开展，合作模式简单易考核，而且客户群广泛，所以电商销售服务版块是决定企业生存与发展的核心版块，它为其他两项业务版块提供现金流和客户流，由于电商销售服务具体行业已经存在很多年了，这个行业正在经历洗牌期（天猫服务商已经停止公开招商，抖店服务商正在经历升级和头部形成），所以带动整个行业正在经历洗牌期；</li>
<li>目前以传统方式切入该行业的话生存难度不小，要看是否把握新产品或者新平台或者创新性方法；</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎样缓解教育和学习过程中的焦虑]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/zen-yang-jian-shao-jiao-yu-he-xue-xi-guo-cheng-zhong-de-jiao-lu/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/zen-yang-jian-shao-jiao-yu-he-xue-xi-guo-cheng-zhong-de-jiao-lu/">
        </link>
        <updated>2022-10-29T14:59:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>在我看来，所谓教育和学习过程中的焦虑，全是家长们的焦虑，生出来如白纸一般纯洁的孩子，哪里会有所谓“焦虑”这种乌七八糟的东西，但是人的思维就是一圈铜墙铁壁，开窍的人自不必说，不开窍的人说了也白说，”学会感受生活中的美好“，但不同的人对“美好”的理解也是不同的，要缓解整个社会对教育的焦虑，关键还是家长。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在我看来，所谓教育和学习过程中的焦虑，全是家长们的焦虑，生出来如白纸一般纯洁的孩子，哪里会有所谓“焦虑”这种乌七八糟的东西，但是人的思维就是一圈铜墙铁壁，开窍的人自不必说，不开窍的人说了也白说，”学会感受生活中的美好“，但不同的人对“美好”的理解也是不同的，要缓解整个社会对教育的焦虑，关键还是家长。</p>
<!-- more -->
<h2 id="学习的维度可以更加广阔">学习的维度可以更加广阔</h2>
<p>人天生不同，有的人动手能力强，有的人艺术天赋高，而适合读书、做研究的人，在人群中只占比较小的一个比例。以培养拔尖创新人才为宗旨的中科大少年班为例，有研究表明，在中科大的众多毕业生中。只有不到20%的学生从事科技工作，其他人分布在各行各业。这说明并不是所有学习的“佼佼者”都对学术、科研感兴趣，可能只是因为他们更擅长读书考试，所以更容易考进名校，而在成长的过程中，他们找到了自己更热爱和想从事的事业，便改变了赛道。</p>
<p>即使是“学习困难”的孩子，也有其他擅长的事物。<em><strong>学习的维度可以非常广阔，上不了名校没有那么可怕，可怕的是，一个人没有任何爱好，找不到自己真正擅长的事，也没有任何自己愿意去做的事。</strong></em></p>
<h2 id="接纳不完美反而更完整">接纳不完美，反而更完整</h2>
<p>在社会和家庭压力之下，很多孩子认为如果自己成绩不够优秀，就不能给父母“长脸”，而自己真正喜欢的事物，只能放弃，最后大家似乎都忘了，人活着“健康、快乐”就好。世界不完美，人更不可能处处完美，只有接纳不完美，才能更接近幸福和完整。</p>
<p>国家考试指导委员会委员杨东平教授曾说过这样一段发人深省的话：“后普及教育”阶段、在互联网时代、在一个学习化的社会当中，一个人真正成功的评价是什么？是幸福，能够获得人生的幸福－这是教育的最高目标。<em><strong>让孩子去开创一片属于自己的天地，去敢于冒险、敢于探索、敢于进入各个不同的领域，去经历他们自己的未来</strong></em>，这种做法是更接近于幸福的目标的。</p>
<h2 id="学会感受生活中的美好同样重要">学会感受生活中的美好同样重要</h2>
<p>当大家都希望孩子上课能心无旁骛，“两耳不闻窗外事”时，也有老师看到了更重要的东西。云南昭通一所学校的班主任发现天空飘来一片七彩祥云。她立即冲到教室，暂停了晚读课，叫上同学们一起到走廊上欣赏美景。她表示：“能看到七彩祥云是一件很幸福、很幸运的事情。这么美好的东西大家要一起分享才好。”</p>
<p>这位班主任的话将话题“老师的浪漫”推上微博热搜。在评论区，网友纷纷回忆起自己的老师。一位老师曾这样对同学们说：我会给你们两次逃课的机会，一定会有什么事比上课更重要，比如楼外的蒹葭，或者傍晚的月亮。<em><strong>课本上的知识很重要，但学会发现和感受生活中的美好同样重要</strong></em>。就像网友们在留言中所说的那样，多年以后，孩子们可能会逐渐淡忘课文中的句子，却依然记得教室窗外的那片云和一起看云的那些人。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[集权已成现实 但改革开放仍会继续 经济可以有一点期许]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/dai-xuan-ti/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/dai-xuan-ti/">
        </link>
        <updated>2022-10-23T03:24:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>中共二十大闭幕，习近平第三次连任，党和国家新的领导班子产生，中共在历史上将展开全新的一页！2022年10月23日这一天也将被永久载入史册！习近平以超越毛的无人能及的集权手段，打破邓小平时代以来诸多党内惯例，重新定义了自己的核心领导地位，在接下来的五年，甚至可预见的十年里，中国在几个重大问题上会是什么样一种走向？我尝试拨开迷雾，综合多位我认为客观公证的知识学者的分析，来解答这些疑问。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>中共二十大闭幕，习近平第三次连任，党和国家新的领导班子产生，中共在历史上将展开全新的一页！2022年10月23日这一天也将被永久载入史册！习近平以超越毛的无人能及的集权手段，打破邓小平时代以来诸多党内惯例，重新定义了自己的核心领导地位，在接下来的五年，甚至可预见的十年里，中国在几个重大问题上会是什么样一种走向？我尝试拨开迷雾，综合多位我认为客观公证的知识学者的分析，来解答这些疑问。</p>
<!-- more -->
<p><strong>1.国内政治</strong></p>
<p>正如阳光卫视陈平所说，习近平在12年要挽救已经积弊难反、腐化严重的共产党，恐怕不采取高度集权手段也是不行的，这个危机不仅仅习近平看到了，党内很多高级干部也看到了。中共高度集权的政治模式已成事实，集权确实存在诸多弊端，但新加坡联合早报记者于泽远提出：<em>“我们要分析习近平会把这个权利拿来做什么？”</em></p>
<p>我们常说党的两个百年目标，中国共产党成立100年之际（即2021年）全面建成小康社会及在中华人民共和国成立100年时（即2049年）全面建成「社会主义现代化强国」，这两个目标都是邓小平时代提出来的，第一个目标习任内已经实现，而对于第二个目标，习近平给自己定下的是2035年先实现初步现代化，习个人非常看重这个目标，加之这一届领导班子里绝大部分都来自经济发达地区，所以<em>应该可以相信习近平下一阶段重点依然在改革开放经济建设</em>，这也和二十大报告体现出的精神是相符的。</p>
<p>所以对于国内政治方面，*集权和经济建设是否存在必然的矛盾？这个矛盾有没有办法解决？*这是将来可以关注应该关注的问题。</p>
<p><strong>2.国内经济</strong></p>
<p>牛津大学中国历史和政治教授拉纳·米特尔（Rana Mitter）近期在英国《卫报》上刊登文章说：习近平被一个使中国更加孤立于世界的愿景所诱惑，这是一个将使中国更加穷困的错误。自1980年代以来，界定中国的一直是“改革”和“开放”并存的理念。然而，这种开放在本世纪的前20年中造成了一种反常现象：中国成为了一个与外部世界高度联系的社会，但同时也在国内受到深入控制和监督，虽然开放但没有自由——一种许多民主理论家认为不可能的组合。相比于真正开放，如此与世隔绝将使中国内外都更加贫困。</p>
<p>以上观点确实代表很多西方学者的观点，其实西方很多学者的意识形态观念很浓，甚至会偏离事实。我们通过这次二十大可以看到，一是报告依然延续十三届一中全会改革开放的总基调，习近平也一再强调这一点；二是在新进入的政治局常委中，多个都属沿海经济发达省份的领导人，他们相对其他领导干部，拥有更加开放的眼光和国际视野，包括即将接任国务院总理的李强，虽没有过副总理的执政经历，但他长期担任经济发达省份一把手，对中国的改革开放有着强于西方学者的认识。</p>
<p>在政治上虽然中国变得更加集权，但集权和经济是否必然矛盾？这个问题并不是只有一个答案。如果领导层能够合理的在政治和经济领域进行区隔，并在对外策略上进行积极调整，中国经济未必就是部分西方学者或者海外大V们鼓吹的那样会进入严重经济衰退，而且我们也要相信，共产党的领导者在整个发展历史上，一直都是比较务实的，<em>体制的问题确实会导致错误，但并不是必定导致错误</em>。</p>
<p>从这一点上来说，我们对后习近平时代的中国经济，可以有一点期许。</p>
<p><strong>3.国际关系</strong></p>
<p>中国的国际关系问题，重中之重就是中美关系问题，习近平上台之初将中国的国际关系从韬光养晦改为大国平等伙伴关系，在二十大报告中大量提及国家安全问题，其本质就是国际关系问题，中美竞争问题。</p>
<p>邓小平当年讲“中美关系，好也好不到哪去，坏也坏不到哪去”，当然我们现在看来，坏可能会坏到比邓小平设想的程度严重，但也远不会达到爆发军事冲突的程度。</p>
<p>部分观点认为，民主共和两党18年开始意识到过去几十年对话的策略出了问题（18年3月中美贸易战开打），其中一个经典的错觉就是中国经济发展之后，中产阶级成长起来之后就会推动社会向民主化发展。20大的结果是给这种想法钉上最后一棵棺材钉，美国需要面对的是一个有高度竞争力，与世界高度耦合的集权国家资本主义中国。</p>
<p>但事实上，国际社会，尤其是美国，并不是从2018年开始才意识到中国社会民主与集权的困境，美国从小布什时代对中共采取的就是遏制但不孤立，合作与竞争并存的策略，西方人比讲求实际的中国人更注重意识形态。</p>
<p>当然，拜登政府开始在多个重点核心领域，不仅仅是在集成电路，在生物医药，AI，人才，金融等各方面，都在逐渐加大控制。中美之间已经确定进入一种新冷战状态，但是正如李光耀说过，<em>中国会是比苏联更加难对付的对手</em>。</p>
<p><strong>4.台湾问题</strong></p>
<p>首先我们要明确一点，对于中国国家战略来说，台湾问题并不是一个特别紧要的问题，而是排在2035目标之后的，在实现2035目标之前，台湾问题最好的解决方案就是维持现状，只不过是因为目前国际形势以及中美关系变化，使得台湾问题突显了出来。</p>
<p>目前大陆对台策略有四个关键点：<em>反独、促统、促融、反对外部势力干涉</em>，这其中，反独、反外部势力干涉是重中之重，尤其是近两年美台关系发生了非常大的变化，所以两岸关系问题事实上就等于是美中关系问题，中美之间一是在意识形态，二是在经济、地缘政治等诸多方面越来越多的对抗和碰撞，使得台湾成为中美交锋的前哨站。</p>
<p>但是大陆目前真的就只有武力统一这一个选项吗？其实远远不是的，目前大陆还有很多非武力的政策手段并未穷尽，在这些政策手段穷尽之前，是走不到动武那一步的，加之俄乌战争，整个国际社会的强烈反弹和战争对俄国经济的影响，都会对中共的决策层起到一定的警示作用，要清楚中国经济对国际经济的依赖可是比俄国深得多，所以目前来看，爆发热战的可能性很小，除非发生一些极其特殊的情况：一是台湾踩中中共所划出的红线，二是美中之间到底采用怎样的战略互动，三是习近平本身会不会突然发生什么想法上的变化。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赫希曼：所有的快速增长都是不平衡的增长。中国经济何以会走到今天？]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/he-xi-man-suo-you-de-kuai-su-zeng-chang-du-shi-bu-ping-heng-de-zeng-chang-zhong-guo-jing-ji-he-yi-hui-zou-dao-jin-tian/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/he-xi-man-suo-you-de-kuai-su-zeng-chang-du-shi-bu-ping-heng-de-zeng-chang-zhong-guo-jing-ji-he-yi-hui-zou-dao-jin-tian/">
        </link>
        <updated>2022-10-23T02:17:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>本文来源于《外交事务》杂志2022年10月6日的一篇刊文，标题为《中国如何走入今天的经济困境，北京最终会采用这三种解决方案中的哪一个？》说实话，最近中国经济尽显疲态，身边好友见面抱怨的多，开心的少，聊起天来虽各抒己见，但实则都不着边际，我本人更是对经济问题一知半解，所以聊天的时候也真是一通瞎聊。。。不过不久前听了一次新加坡国立大学陈抗教授谈中国经济面临问题的课，感觉讲的极有道理，但让我自己说，我又说不出个所以然来，恰巧这两天读到这篇报道，和陈抗教授的观点类似，感觉西人看我们确有他们的明眼之处，但西人的语言逻辑读着实在别扭，所以就索性以我自己的理解将刊文重新组织了一遍语言，分享给大家。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本文来源于《外交事务》杂志2022年10月6日的一篇刊文，标题为《中国如何走入今天的经济困境，北京最终会采用这三种解决方案中的哪一个？》说实话，最近中国经济尽显疲态，身边好友见面抱怨的多，开心的少，聊起天来虽各抒己见，但实则都不着边际，我本人更是对经济问题一知半解，所以聊天的时候也真是一通瞎聊。。。不过不久前听了一次新加坡国立大学陈抗教授谈中国经济面临问题的课，感觉讲的极有道理，但让我自己说，我又说不出个所以然来，恰巧这两天读到这篇报道，和陈抗教授的观点类似，感觉西人看我们确有他们的明眼之处，但西人的语言逻辑读着实在别扭，所以就索性以我自己的理解将刊文重新组织了一遍语言，分享给大家。</p>
<!-- more -->
<p>随着即将在本月召开的至关重要的第二十次全国代表大会，中国将不得不面对几十年来最困难的一系列经济选择。</p>
<p>中国可以选择摆脱已经创造了天量财富的经济增长模式，这一模式的代价，是过去十年中不断加剧的社会不平等、激增的债务规模和越来越多的无效投资。</p>
<p>或者，中国可以选择继续保持目前的经济模式数年时间，直到被上述不断上升的成本迫使进入更为痛苦的转型。</p>
<p>中国面临的问题，是德裔美国经济学家阿尔伯特·赫希曼（Albert Hirschman)几十年前描述的问题。</p>
<p>赫希曼指出：所有的快速增长都是不平衡的增长。</p>
<p>而成功的发展模式应该是不平衡的增长解决并扭转了经济中原有的不平衡现象。</p>
<p>译注：阿尔伯特·奥图·赫希曼（Albert OttdHirschman,1915年4月7日－2012年12月11日），是知名经济学家与思想家。其学术生涯早期专长于发展经济学，中后期则开始对政治经济学以及政治意识型态做深入研究。著有《叛离、抗议与忠诚》及《反动的修辞》两本政治学经典著作。其生于德国柏林犹太中产家庭，18岁躲避反犹浪潮逃至法国，二战爆发时志愿加入法国陆军，抵抗德国入侵，法国投降后流亡到马赛的赫希曼和目睹纳粹崛起的美国记者瓦里安·弗莱合作成立“紧急救援委员会”，以协助犹太人办证出逃欧陆。</p>
<p>赫希曼指出：要放弃一个成功的经济发展模式是很难的。成功往往会产生一套根深蒂固、盘根错节的政治、商业、金融和文化体制，而这些体制是建立在这一模式的延续之上的，任何实质性的逆转都可能会有强烈的体制性反对和政治反对。</p>
<p>这就是中国今天的处境。</p>
<p>中国目前的高投资发展模式，源于改革开放初期需要解决的巨大的投资不足问题，但近40年后，这一模式使中国投资率过高。</p>
<p>当中国在20世纪70年代末开启改革开放时，那时的中国经历了抗日战争、国共内战和文革大跃进的五十年，当时的中国在基础设施、物流和制造能力方面的投资严重不足，中国最需要的是一个将快速投资放在第一位的发展模式。</p>
<p>在接下来的很多年里，中国强迫提高国内储蓄占GDP的比例，以资助投资。</p>
<p>根据基本的经济学定义：在任何经济体中，所有未被消费的产出都会被储蓄下来，因此强制提高储蓄在GDP中的份额，就意味着强制降低消费的份额。</p>
<p>中国通过系统地限制家庭在GDP中的份额分配来做到这一点。</p>
<p>一个国家的总收入，在家庭、企业和政府三部门之间分配，而家庭与企业和政府不同，会消费掉他们所赚取的大部分收入，所以在实践中，强制降低消费份额，意味着确保企业和政府在生产中保留更高的份额。家庭在国内生产总值中保留的份额越小，消费份额就越低，那么储蓄份额就越高。</p>
<p>到1990年代末，中国国内储蓄占GDP的份额已经达到50%，这是任何国家有史以来的最高水平。</p>
<p>银行系统以人为的、政府确定的低利率将这些巨大的储蓄，提供给了中国的企业、房地产开发商和地方政府，其结果是由巨大的投资所驱动的快速增长，这种经济发展形式，使中国能够以惊人的速度缩小投资不足方面的差距。</p>
<p>根据世界银行的数据，投资通常占全球GDP的25%左右，从较成熟经济体的17%-23%,到处于高增长阶段的发展中经济体的28%-32%不等，然而近十年来，中国每年的投资额相当于其年度GDP的40%-50%。</p>
<p>所以中国必须将这一异常高的投资占比降低很多，但由于中国的增长是如此依赖投资，中国很可能无法在整体经济活动不大幅放缓的情况下做到这一点。。。</p>
<p>就像其他所有遵循类似模式的国家一样，包括20世纪5、60年代的苏联和巴西，以及20世纪7、80年代的日本，中国面临着一个隐藏的陷阱：中国的资本存量水平，与劳动力和企业能够有效吸收的资本水平之间存在的差距在缩小，换句话说，资本的投资效率在下降，中国将需要转向一个不同的增长战略：不再强调投资，而是支持消费。</p>
<p>但是这么做很可能导致一个同样头痛的问题，那就是激增的债务。。。</p>
<p>中国的债务负担在2006至2008年左右开始激增。债务负担上升的主要来源是私人投资房地产，包括出于投机原因而购买的空置公寓，以及地方政府对过剩基础设施的投资，过于雄心勃勃的铁路系统、未能充分利用的公路和高速公路，以及纪念品一般的体育场和会议中心。</p>
<p>通常情况下：当一个经济体将大量债务用于生产性投资时，其国内生产总值的增长可能会超过债务的增长，国家的债务负担仍然很低。但是，当债务被用于非生产性投资时，债务的上升速度就会超过GDP的上升速度。</p>
<p>尽管房地产和基础设施部门对中国的经济活力贡献巨大，以至于它们在政治上对地方党政精英非常重要，但经济政策制定者越来越担心：他们能够重新控制住债务的唯一方法，是限制这两个部门的非生产性投资。</p>
<p>但是，由于近年来这两个部门占中国GDP增长的一半以上，而且在经济特别困难的时期还超过了一半，因此几乎不可能在不招致经济活动急剧下降的情况下对其进行限制。</p>
<p>去年，中国监管机构终于在解决债务激增方面迈出了重要的第一步，他们决定通过增加那些负债最多的房地产开发商的借款难度来抑制杠杆。</p>
<p>多年来，这些开发商一直在竞相借款，不仅从银行，而且还从客户、供应商和承包商那里借款。他们用这些资金收购尽可能多的地皮或同行，只要可以指望房地产价格永远上涨，他们就几乎不承担信贷风险，总是能够在出售时获利。</p>
<p>但是，由于房地产行业占所有经济活动规模的20%至30%，任何房地产的急剧收缩，都将导致经济活动的大幅放缓，而且是非常不受欢迎的那种放缓。</p>
<p>在去年对房地产行业的借贷进行大力压制后，金融困境蔓延到经济其他部门的程度出乎意料。这对地方政府来说更是如此，因为土地销售是其最大的单一收入来源，对家庭来说，他们突然开始担心房价不会无止境地上涨，对直接和间接受到房地产行业破产影响的企业来说也是如此。</p>
<p>随着人们对中国经济放缓担忧的日益增加，中国也只能以有限的方式作出回应。地方政府一直渴望通过重振房地产行业，或者通过大幅增加基础设施支出，来缓解这种经济放缓。但是中央非常不愿意回到过去的发展方式，由于中国住宅房地产的价格大约是美国同类水平的三倍，而且房地产行业在整个经济活动中的份额非常高，大多数经济政策制定者早就希望看到市场降温。</p>
<p>或者，中国通过加大对基础设施的支出，来弥补房地产市场放缓或缩小不利影响，事实上，中国目前正尝试着这么做，但建设更多的桥梁和高速铁路仍然意味着增长主要由非生产性投资驱动，就像过去十年那样。这将导致中国的债务负担继续上升，资源被错误分配，直到经济体本身不能再维持这种后果。在以往的案例中，当这种情况发生时，其结果通常是非常具有破坏性的调整，其形式往往类似于1980年代初巴西的金融危机。</p>
<p>再或者，正如我们最近两年看到的，中国也尝试通过刺激消费来保持高增长，其实至少从2007年开始，中国就一直在尝试这么做。但消费支出的增加需要增加家庭在GDP中的份额，换句话说：老百姓必须以更高的工资、更多的养老金、更强的福利等等形式获得更大的经济份额，而这必须由中央和地方政府放弃它们在GDP中的一些份额来完成支付。</p>
<p>这样的调整在政治上是极难完成的。</p>
<p>与世界上任何国家一样，中国的政治权力分配在一定程度上是经济权力分配的结果，而后者的重大转变几乎肯定会引发前者的相应转变。这并不意味着它不会发生，但到目前为止，没有证据表明中国将设法重新平衡其收入分配机制，而其他有类似问题的国家也没有能力实现这一点。</p>
<p>最后，如果中国决心现在就采取行动，控制不可持续的债务增长，并且在前述无法重新平衡经济的条件下推进，那么第三种选择就是：中国允许GDP增长率急剧下降，可能降到3%，甚至2%以下。</p>
<p>如果处理得当，这种下降的大部分成本将落在政府部门而不是家庭的身上，所以这对普通人来说不会有太大影响，但这确实意味着中国经济的整体增长放缓，尤其是国家机器的成长放缓。</p>
<p>经过近三十年的历史上最高的投资份额GDP占比，中国有太多的投资必然被导向那些其实并不创造真正经济价值的项目，这就是为什么中国不太可能仍然能富有成效地每年以相近的规模继续投资。</p>
<p>在这种情况下，中国唯一的选择是迅速降低投资，并接受增长大大降低的后果，或者通过强迫持续的高投资率来保持高水平增长，直到由此产生的债务负担激增使其难以承受或不可能保持。</p>
<p>换句话说，无论如何，中国的经济增长将急剧放缓，而放缓的具体方式将对中国和全球经济产生深远影响。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果俄罗斯是一场风暴，中国就是气候改变]]></title>
        <id>https://zgclerk.github.io/post/ru-guo-e-luo-si-shi-yi-chang-feng-bao-zhong-guo-jiu-shi-qi-hou-gai-bian/</id>
        <link href="https://zgclerk.github.io/post/ru-guo-e-luo-si-shi-yi-chang-feng-bao-zhong-guo-jiu-shi-qi-hou-gai-bian/">
        </link>
        <updated>2022-10-21T10:32:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>原文系新加坡联合早报《中国与西方关系二十大期间又起波折》，世界形式总是变化莫测，各种国际国内因素叠加突发事件，令历史的车轮总会不经意间就变换方向，作为一个中国人，尤其作为一个共产体制下的中国人，对中国未来走向总是会怀着担忧、期待、茫然，和观望的，尤其是我这种和绝大多数国人思想路线不同的“异类”，这篇文章，和之前曾经听过的旅英中国学者岳健勇教授的一次课里面的观点有类似之处，尤其是文中几句点睛之笔，所以收录于个人博客，做日后复盘时用。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>原文系新加坡联合早报《中国与西方关系二十大期间又起波折》，世界形式总是变化莫测，各种国际国内因素叠加突发事件，令历史的车轮总会不经意间就变换方向，作为一个中国人，尤其作为一个共产体制下的中国人，对中国未来走向总是会怀着担忧、期待、茫然，和观望的，尤其是我这种和绝大多数国人思想路线不同的“异类”，这篇文章，和之前曾经听过的旅英中国学者岳健勇教授的一次课里面的观点有类似之处，尤其是文中几句点睛之笔，所以收录于个人博客，做日后复盘时用。</p>
<!-- more -->
<p>中共二十大召开前的一周，美国主动升级科技战，加码大范围限制芯片对华出口，让中国一度寻求在中共党代会前维持外部环境稳定的希望落空。而令人比较意外的是，本周二十大召开期间，中国与西方关系又起波折，影响面不仅限于美国，还涉及欧盟、德国、英国等，为二十大后的中国外交注入更多变数。</p>
<p>面对挑战重重的外部环境，中共总书记习近平星期天（10月16日）在二十大开幕式上作报告时，<strong>号召中国民众准备经受“风高浪急甚至惊涛骇浪的重大考验”，但同时也表示实现中华民族伟大复兴进入了“不可逆转的历史进程”</strong>，对外部动荡前景未来可能继续加剧示警之余，还对克服来自美国日益升高的竞争展现信心。</p>
<p>习近平作报告时并誓言坚决打赢关键核心技术攻坚战，加快实现高水平科技自立自强，显然意味着二十大后的中国，将更集中精力直面拜登政府升高的科技战，也暗示着中国在国家安全、高科技领域与美国加速脱钩的时刻，仍能承受美国供应可能被切断的压力。</p>
<p>二十大开幕隔天，美国国务卿布林肯再度对华发难，评估中国过去10年产生极大变化，批评习近平对外正带领中国朝更“具侵略性”的方向前行，对美国利益及价值观构成挑战。</p>
<p>布林肯在斯坦福大学的论坛上也再打“台湾牌”，指习近平改变两岸现状，制造巨大紧张。</p>
<p>尽管布林肯也重申，美国仍愿在谋求共同利益方面同中国合作，但在二十大召开的敏感时间点对中共高层提出尖锐批评，还是为中美元首可能在11月举行的首场面对面会晤制造了不确定性，也再掀美中外交口水战。</p>
<p>中国外交部发言人汪文斌星期二（10月19日）罕见地点名布林肯，批评他篡改美国对中国的承诺，呼吁美国履行承诺，将不支持台独的表态落到实处。</p>
<p>二十大期间，接踵而来的外交矛盾还来自欧洲。欧盟各国外长星期一在卢森堡召开会议之际，欧盟外交与安全政策高级代表博雷利评估，中国正日益成为欧盟“强大的竞争对手”，并在非洲、亚洲和拉美等区域想方设法增强影响力。</p>
<p>欧盟外长会前的一份内部文件则预计，二十大将确认中国未来在政治闭锁、经济科技自立实施“内视型政策”，并可能扩大中欧“政治选择上的分歧”。</p>
<p>文件也强调台湾问题对中欧关系的影响，并警告欧盟对中国产品的依赖是“战略脆弱性”，敦促强化与美国、印太地区的合作，在经济及产业供应链上减少对中国的依赖，预示欧盟可能有意加大与华脱钩力度。</p>
<p>汪文斌星期一重申中欧是伙伴而不是对手，提醒出于政治目的人为设限将影响产业链供应链稳定。</p>
<p><strong>欧盟自2019年起将中国视为“合作伙伴、竞争对象及体制对手”</strong>。博雷利表示，星期一的会议大致再度确认欧盟对待中国的方式，仍可与其在气候变化等共同关心的领域接触。</p>
<p>但他也警告欧盟须以**“清醒的方式进行接触”**，<strong>原因是中国作为竞争对象的角色已变得更突出</strong>。这番强调竞争及有限合作的表态，显示欧盟的对华立场可能正在进一步向美国靠拢。</p>
<p>另一方面，德国三大情报机构星期一也在年度公开听证会上，提醒德国政商界在和中国打交道时不要“太天真”，<strong>警告必须重视“全球崛起的专制中国”带来的威胁</strong>。国内情报负责人还以环境危机形容来自中俄的威胁：“<strong>如果俄罗斯是一场风暴，中国就是气候改变。</strong>”</p>
<p>德国情报机构也称，中国多年一直在对德国军队进行“精心布局的间谍活动”，另外还警告，允许中国在汉堡的集装箱码头等基建中拥有股份会带来风险。</p>
<p>汪文斌星期一则呼吁德国停止鼓吹“中国间谍威胁”、捕风捉影诬蔑抹黑中国，不要将正常合作政治化。</p>
<p>德国情报单位叠加政府其他核心成员近期的对华言论，显示公开反对与中国脱钩的德国总理朔尔茨，可能已沦为少数。</p>
<p>二十大开幕当天，示威港人被拖进中国驻曼城领事馆内殴打事件也正掀起中英新一轮外交风波。大曼彻斯特地区警方星期二发声明称，已针对事件展开调查，承诺将其认为有罪的任何人绳之以法。</p>
<p>汪文斌星期二则指扰乱分子非法进入领馆，馆方有权采取必要措施来维护场所的和平与尊严。</p>
<p>英国外长克莱弗利星期三则批评打人事件“不可接受”，称当天的示威和平且合法，透露英政府正考虑进一步采取行动。</p>
<p>二十大尚未落幕，中国外交难题已一一再度浮现，都将考验新一届领导班子的定力和智慧。中国下周是否将以针锋相对、以牙还牙的方式应对这些外部挑战，将是舆论的下一个观察点。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>